習近平APEC演講：中國的今天是中國人民幹出來的

央視報導，習近平說，經濟全球化是人類社會發展必經之路，多邊貿易體制為各國發展帶來共同機遇。在各國相互依存日益緊密的今天，全球供應鏈產業鏈價值鏈，緊密聯繫，各國都是全球合作鏈條中的一環。

習近平表示，日益形成利益共同體，命運共同體，這是經濟規律使然，不以人的意志為轉移。我們應該把握時代大勢，客觀認識世界發展變化，以負責任和規矩的方式應對新情況新挑戰。

習近平強調，如果人為設置壁壘切斷各國的密切聯繫，不僅違背經濟規律和歷史潮流，也不符合中國人民普遍願望。既是短視的，也是不會成功的。一個時代有一個時代的問題，問題本身並不可怕。關鍵是採取正確的辦法來解決問題。

習近平指出，走保護主義、單邊主義的老路，不僅解決不了問題，還會加劇世界經濟的不確定性。歷史已經證明只有堅持開放合作，才能獲得更多發展機遇。更大發展空間，自我封閉只會失去世界，最終也會失去自己。

習近平表示，1978年中國改革開放的偉大征程拉開了序幕。40年來，中國人民依靠自身的智慧和勤勞的雙手，在風雨中砥礪前行，迎來了從站起來、富起來到強起來的歷史飛躍，開啟了中華民族偉大復興的光輝歷程。40年來中國人民勇於探索、真抓實幹、憑著一股開拓創新的拼勁，一股自力更生的韌勁，把中國建成了世界第二大經濟體，中國的面貌、中國人民的面貌發生了翻天覆地的變化。中國的今天是中國人民幹出來的。

係，同共產黨無關

問題本身並不可怕。關鍵是採取正確的辦法來解決問題。例如解決提出問題的人。

美國一定輸架 千萬唔好縮啊 祖國加油！hk china支持你！

幹出來的

咁得啦
自煮燃發
唔洗美國技術儀器半導體

真相 in China

中國的今天是幹中國人民而出來的

百屌成才系列

有今日 都係無恥地騙回來的

今日中國比全世界人杯都係中國人民幹出來的

幹你娘

中國搞成咁自己攞黎

即係自作孽

是人民選我當主席

Condom人民

趕佢地出北京

明明最封閉的市場係支那自己

講番地球話啦，非州人都唔會咁講嘢啦

咁梗係幹出嚟啦
中國冇咁多人口等收皮啦

咩基因就有咩社會
雜大大開金口證明

還死裡幹

我在必不成功